大家入嚟分享下夾band問題

我係一個鼓手
之前跟咗老師學一段時間, 可以話係學咗個基本，然後基本都係自學
自己有一隊band， 係band友眼中我係一個打鼓唔差嘅人，大部分想夾嘅歌我都打到。 但係其實我有一個小秘密~就係睇譜好差 。。 其實我本身就想表演， 但係其實表演係咪一定要睇譜? 定係只要打到個感覺就可以？

覺得鼓唔似其他樂器一定要跟足
只要唔係錯拍子 夾band唔睇譜冇咩問題

如果做session就另計啦 人地可能要你每一粒都要準

鼓 自己改譜都得

好多polygon友

唔練野

琴同結他一齊撞

飛機友

潛水友

想玩既野比較冷門

夾band 應該需要有自己style

換言之, 無論cover / 自己歌都好應該都需要經過消化 / 思考過先, 咁就唔應該存在咩要睇譜打既問題
再唔係背左份譜佢囉

btw表演果時唔係應該背左份譜ga咩, 就算有譜都只係少少提醒作用啫?

如果你只係玩4 5首歌, 唔駛睇譜可以玩得返出黎係基本
你玩到一場20幾30首歌, 要部ipad放少少notes上台我覺得無問題
其他好似上面巴打講差唔多
唔係演唱會級數, 唔會要你每一粒音都準
當然唔代表要對自己無要求

所以我每次都同學生講
如果你係一個觀眾
見到個樂手喺台上每秒鐘都係望住份譜彈唔望你地
個感覺係點
如果你睇演唱會, 陳奕迅剩係望住歌詞你又會點諗

呢個真 永遠搵唔到人係聽exactly 一樣嘅嘢